\section{Introdução}
Este trabalho consistiu em implementar um montador(\emph{assembler}) para a
máquina Swombat.

O assembler implementado leva dois passos para gerar o
arquivo final. No primeiro passo, o arquivo de entrada é lido por completo,
armazenando todas as \emph{labels} e suas respectivas posições em uma tabela,
para que possamos utilizá-las com facilidade no próximo passo. Em seguida,
passamos mais uma vez pelo arquivo, desta vez processando as instruções e gerando o arquivo final
pronto para ser utilizado na máquina Swombot.
